控制碼 蘇州加強信用評分監控 健康碼變「文明碼」 學者：港人抵抗非空穴來風

控制碼

蘇州加強信用評分監控 健康碼變「文明碼」
學者：港人抵抗非空穴來風

【無孔不入】

相關新聞：「低分人民」生活難 禍延孩子入學

香港政府力推健康碼，但江蘇蘇州健康碼已於近日結合社會信用體系進化成「文明碼」，為人民進行評分，目前兩大評分範疇包括「文明交通指數」和「文明志願指數」，前者為130項會扣分的交通違規項目，後者則是每次登記做義工可加兩分，高分的人將能獲得種種便利，低分的人則會被懲戒。香港資訊科技商會榮譽會長方保僑指，技術上要把香港健康碼升級成文明碼並非難事，在港府今年極速內地化的勢頭來看，香港文明碼隨時可能會出現。

■蘇州在疫情期間用來防疫的「蘇城碼」近日升級加上文明碼，用作對人民進行文明評分。

這次備受爭議的文明碼實為蘇州健康碼上周四（3日）更新的其中一項內容，目前文明碼包括兩大項：「文明交通指數」和「文明志願指數」（圖），適用者為18歲以上的在蘇人員，基本分是1,000分。。。。。

交通違規扣分 做義工加分

官方之前表示，文明碼可作為警示和懲戒文明指數低於下限人員的電子憑證和外來人口積分入戶志願服務電子憑證，高分的市民將會享受工作、生活、就業、學習、娛樂的優先和便利。事件在內地引來廣泛爭議，當局也出來撲火，指蘇城文明碼為在蘇人員自行申領，官方尚在研判後續使用和發展方向。

港府近日也指已準備好推出港版。。。。

高分者享工作娛樂優待

內地實行社會信用評分系統，需要龐大的監控系統配合，方保僑指慶幸目前香港的監控鏡頭還與內地有一段距離，「好彩香港暫時都唔係有好多鏡頭，但呢啲位可以守幾耐就無人知。」去年廣東提出的大灣區建設三年行動計劃提到加快建設「社會信用體系」，香港一度被認為在計劃中，時任政制及內地事務局局長聶德權澄清，指特區政府不會在香港施行社會信用體系。

時事評論員劉銳紹指，。。。。。

《蘋果》記者

班窮藍絲最唔文明

蘇州碼後冇艇搭

屌你，做義工先加果兩分，衝一之紅燈減50

支那講文明真係覺得係反諷咁

但係我又咁諗，支那人真係要畀人管嘅
正正係唔夠文明，先要用啲嚴刑苛法嚟令佢哋「文明」
最理想當然係由教育入手，但以支那人嘅劣根性，我唔係十分睇好

其實啱
只係管同被管既人都唔文明

唔洗睇黑鏡

管人嗰個用「文明」做藉口打壓被管嗰個而已
任何美好事物去到支那人手上都淪為奴隸主嘅皮鞭
文明、民族、中国夢，不過係對大中華膠嘅情緒勒索

藍：藍閪支持政府，＋100000分

直情派金手指code啦

警jingfu輔 個jingfu係諗住俾邊個睇

平時揸住張紙叫口號嗰啲，＋100

問題係教育都要管

扮英文

好快街都唔洗出，香港人真係要團結反抗

黨員係咪自動10000分唔會扣

1984 is coming to town